舊作批評歐美社會曾讓習近平盛讚 法國經濟學家新書談及中共坐視不平等 在中國出版受阻

法國經濟學家皮凱提（Thomas Piketty）的巨著《21世紀資本論》批評當代資本主義與歐美社會不平等，2013年出版後紅遍全球，連中共總書記習近平都稱讚，還曾在2015年一場演說中利用該書來闡述馬克思主義最優秀。

然而，皮凱提新書《資本與意識型態》擴大探討不平等的主題，在中國出版卻受阻，因為中方要求刪除所有涉及中國社會不平等的內容，皮凱提無法同意。

香港《南華早報》報導，去年出版的《資本與意識型態》（Capital et Idéologie），原本將由中信出版集團出中國版，但皮凱提透露，中信要求刪除書中所有中國不平等的內容，「我拒絕這些條件，因此目前看來，《資本與意識型態》不會在中國出版」。

中信集團則回應稱，很榮幸曾與皮凱提合作《21世紀資本論》一書，至於新書的版權還在洽談中。

報導指出，在中國出版書籍，審查常是先決條件，因為中共對於出版、廣播電視、網路內容均嚴格控制。皮凱提的新書內容雖非針對中國，但有數頁談及中共坐視不平等加劇的情況，也提到人民收入與財富分配的官方資料極為稀缺，還觸及中國雖採社會主義政治體系，社會卻高度不平等。

根據皮凱提在書中引述的數據，在1990年代初期，中國最富有的10%人口掌握的財富總值佔全國40%至50%，貧富不均程度低於瑞典；但到了2018年，此一數據卻上升至70%，與高度貧富不均的美國等國家近似。

前年佢先黎過香港
係教大講talk
上堂時個professor 仲叫我地聽佢個talk
講inequality

放心 入境處国安組會確保呢啲涉嫌違反港區国安法外部勢力人士入境

本書變左做禁書